---
title: "高二文科开学第一周"
date: 2017-09-09T20:57:34+08:00
tags: 
- 日常
- 随笔
- 高中
---

我还是终于活过了高二文科的第一周，先给自己点个赞233

我自己明明知道不会又什么好结果，却还怀着很大期望。结果就是真的没有什么结果，还让自己很难受。

<!--more-->

我自从上了高中就没喜欢在这个学校待着过，基本上能晚到就晚到，能早走就早走。

与其说是不喜欢，到不如说是厌恶。

我初中有很长一段时间是放学在学校待会才走的，但在这里，还没有过。

并不是说我讨厌这所学校的一切，有的时候老师同学给我感觉还挺好的。

但大多数时间，我就是觉得在那呆着很不舒服，浑身上下不舒服。

也不知道和我初中差在哪了，但这里就是给人一种监狱的感觉，不仅是肉身的监狱，更是精神的监狱。

我想起来了，每次午休的时候看到所有同学都伏案学习的场景，我的内心像被杨教授电击一样。

可能这就是好学校的好学生吧。

老师们对我期望又无奈的眼神，总让我觉得自己做错了什么。

我不应该属于这里。

我想活得像个人，真正的人。

我看不到希望。

我以为学文能改变这一切，但好像只是想多了。

Some birds aren't meant to be caged, that's all. Their feathers are just too bright...

不是说我有多与众不同，我只是向往自由。

我平时读书看电影是真的少，这种时候只能想起来《肖申克的救赎》，只能说确实是好电影。

每周一在你朝国旗下的演讲让我感到恶心，就像是被抓进传销组织洗脑一样。

每周三的午自习只能坐在班里望着唯一的小窗，但我知道外面也不是自由。

但我没法改变，像僵尸或者机器人一样重复着周一到周日。

就像Red说的那样:

>These walls are kind of funny like that. First you hate them, then you get u sed to them. Enough time passed, get so you depend on them. That's institution alized.

我要陷入这一切了。

我希望有人能救我。

但我知道没有人能救我，所有的一切，只能靠我自己。

![andy](https://t.halu.lu/t/94/fhdwebp)
